---
aid: 9025
zid: 772658
title: "线列步兵是否需要装备护甲"
author: wwz45
date: 2018-09-19 22:50:01+07:00
lastmod: 2018-10-13 08:31:00+07:00
---

wwz45 于 2018-9-19 22:50:01 发表了：

还有一个问题 谁记得战斗工兵的护甲是什么样的吗？跟出口的板甲是不是一回事

---

大漠老兔 于 2018-9-19 22:54:34 发表了：

装不装备盔甲，主要还是看敌人的装备，如果盔甲能有效防护敌人的武器，就应该装备，只要产能能满足，就该大批装备。

---

平一指 于 2018-9-19 22:58:14 发表了：

应该装备前排 1/3 左右的军人吧？比起军饷和抚恤金，盔甲根本就不值几个钱。

但是也不要装备多了，盔甲太重了，能携带的弹药就少了。弹药带少了，说不定伤亡会更大。

---

忧国骑士 于 2018-9-19 23:04:23 发表了：

没有必要，想玩德国暴风突击队也是少量精锐，并且后来都是轻装了......

以前收的重装突击队具甲图片找不到了......就按照押井守的《人狼》想像吧。

---

btiger333 于 2018-9-19 23:10:35 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;组建拔刀队\大刀队，装备转轮手枪和手榴弹，配属主要突击和防御方向。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;盔甲之类的，有就用。不觉得有统一配置的需要。

---

Scat 于 2018-9-19 23:11:51 发表了：

如果有用的话，欧洲那些排队枪毙兵早就穿了。

且不说一块铁板到底能不能防弹。排队枪毙并不是两队人面对面站着输出，直到一方死光。而是一个持续运动的过程，横队会缓慢的接敌，并且不断射击，排队枪毙兵做的事情是掩护夹在横队中间的掷弹兵纵队接近到合适的距离，以跑步速度白刃突击穿透对方横队。在某个时间点上还有两翼的骑兵侧翼包抄，一旦横队陷入平行横队和垂直的穿插纵队，最糟的是还有迂回的骑兵的两面三面夹击中，就会秒崩溃。

被攻击的一方就需要不断变换队形，改变对敌正面，避免被人夹击。

穿上一身叮叮当当的钢板，会让你的兵几乎动不了，然后被数量占优的敌人用长矛教做人

---

忧国骑士 于 2018-9-19 23:12:20 发表了：

_本帖最后由 忧国骑士 于 2018-9-19 23:14 编辑_

随便找了张......

---

繁华烬燃 于 2018-9-19 23:19:48 发表了：

这话题隔三差五就来一次

---

CrazyHaley 于 2018-9-19 23:24:12 发表了：

_本帖最后由 CrazyHaley 于 2018-9-19 23:39 编辑_

有条件就上吧，1mm 钢胸甲就能有效防御弓弩的箭矢了，一定距离外朙军的垃圾火门枪和虎蹲炮的霰弹也能防一防，白刃战中也能获得不少优势，不过碰上鸟枪、铁炮还有欧洲的重型火绳枪防御效果就没那么好了。成本的话其实没那么高，欧洲这时候用水力锻锤都能大批量生产整块，你澳这边冲压的话估计不会比个脸盆贵多少。重量也没你们想的那么夸张，我当兵的时候就穿的武警钢板防弹衣，钢板厚度 4mm 有多，还是札甲那种叠层结构，重量也就 7Kg 出头，做成 1mm 单块钢板能轻不少。

---

征花大司令 于 2018-9-19 23:26:11 发表了：

装备给只有竹枪的国民军吧，不然搞得国民军和土匪一样，也太丢军队的脸了吧。

---

wwz45 于 2018-9-19 23:40:05 发表了：

_本帖最后由 wwz45 于 2018-9-19 23:50 编辑_

> Scat 发表于 2018-9-19 23:11
>
> 如果有用的话，欧洲那些排队枪毙兵早就穿了。
>
> 且不说一块铁板到底能不能防弹。排队枪毙并不是两队人面对面 ...

主要是治安战防弓箭等投射武器，还有一些劣质的热兵器。可以只装备防护上半身正面的护具和头盔。没有全身甲那么麻烦。其实我觉得正文里因为国民军和伏波军装备不平衡造成士气低落很扯。国民军按照本时空标准已经是顶级待遇了。要是跟大明比简直是天堂。而且部队待遇差距又不是什么新鲜事。国民军伤亡其实也不大。我就不信本时空土著老百姓有那么脆弱。三顿白米饭随便吃这种待遇应该是抢着投军才是。无论是三顿饭还是白米饭对土著是大杀器的吸引力。何况随便吃。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-19 23:45:44 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-9-19 23:46 编辑_

跋山涉水还带板甲么？那么重的东西顶多突击队用一用，不过拔刀队一类的冷兵器肉搏部队应该装备

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-19 23:49:44 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2018-9-19 23:12
>
> 随便找了张......

一般而言这种护甲都是重机枪手穿的，毕竟重机枪移动得少而且比较吸仇恨，需要格外的防护，再说也不大需要考虑机动性，同常还会安装附加头盔钢板

---

wwz45 于 2018-9-19 23:58:55 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-19 23:45
>
> 跋山涉水还带板甲么？那么重的东西顶多突击队用一用，不过拔刀队一类的冷兵器肉搏部队应该装备
>
> ...

只防上半身正面。其他地方裸奔。1-2 毫米厚，再发一钢盔，能挡住弓箭和霰弹就差不多了。护住胸和肚子。类似一个 T 字结构的马甲。就没那么重了。

---

wwz45 于 2018-9-20 00:00:51 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2018-9-19 23:04
>
> 没有必要，想玩德国暴风突击队也是少量精锐，并且后来都是轻装了......
>
> 以前收的重装突击队具甲图片找不到 ...

满足一部分人尽力争取低伤亡的口味。

---

笑看风云淡 于 2018-9-20 00:07:00 发表了：

> wwz45 发表于 2018-9-19 23:40
>
> 主要是治安战防弓箭等投射武器，还有一些劣质的热兵器。可以只装备防护上半身正面的护具和头盔。没有全身 ...

吃饱了就会想其他的了比如有命继续吃么。

我觉得治安战必须装备，冷箭冷刀要防下，反倒是开阔地列阵有火力优势，冷兵器和小铅子造成伤亡的几率小

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-20 00:18:24 发表了：

> wwz45 发表于 2018-9-19 23:58
>
> 只防上半身正面。其他地方裸奔。1-2 毫米厚，再发一钢盔，能挡住弓箭和霰弹就差不多了。护住胸和肚子。类 ...

有那个钱和功夫还是拿去升级后装枪比较有效果，到时候以卧姿射击为主，也方便利用野战工事和掩体的时候基本上身体就不会露出来了。再说明朝部队鸟枪并不是火器的主力，反而是大口径抬枪和小口径火炮更为重要和常见，也不一定挡得住啊

---

Scat 于 2018-9-20 08:00:36 发表了：

> wwz45 发表于 2018-9-19 23:40
>
> 主要是治安战防弓箭等投射武器，还有一些劣质的热兵器。可以只装备防护上半身正面的护具和头盔。没有全身 ...

明明拿着枪干嘛要走到弓箭的射程里去

---

韃官貴人 于 2018-9-20 08:51:04 发表了：

说起来伏波军的火力还不到南北战争啊。

---

兰度 于 2018-9-20 09:41:24 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-20 08:51
>
> 说起来伏波军的火力还不到南北战争啊。

扯淡，南北战争开始的时候双方还一大票用滑膛枪呢。

---

liutom2 于 2018-9-20 11:17:06 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-20 09:41
>
> 扯淡，南北战争开始的时候双方还一大票用滑膛枪呢。

后期用滑膛的就不多啦

一堆用连珠枪的了。

---

yorkane 于 2018-9-20 11:27:51 发表了：

机动部队钢甲用处不大，在可怜的身体素质和训练量下，一线部队穿钢板行军就是作死。（土共就不穿，美帝因为全机械化不用大量走路所以全面配发防弹衣）

治安战中防守县城炮楼什么的，不用机动的活，穿钢板才合适，人肉坦克就有震慑力。

---

老憨老憨老憨 于 2018-9-20 12:02:13 发表了：

带上护甲需要多少人背负？后勤呢，武器比别人好，作战能力比别人好，伙食好，锻炼好，还打算打仗不死人吗？当老爷兵也是有物质基础的哦。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-20 12:22:16 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-9-20 00:07
>
> 吃饱了就会想其他的了比如有命继续吃么。
>
> 我觉得治安战必须装备，冷箭冷刀要防下，反倒是开阔地列阵有火 ...

有这个资源不如拿去装备更重要的后膛枪去

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 16:25:00 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-20 12:22
>
> 有这个资源不如拿去装备更重要的后膛枪去

这两个需要的资源不是一个数量级吧？

---

Scat 于 2018-9-20 18:09:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-20 16:25
>
> 这两个需要的资源不是一个数量级吧？

背炮弹比背盔甲划算

---

cqduoluo 于 2018-9-20 22:39:58 发表了：

为什么老有这种装甲神论，不用你背 20 公斤的甲，你就戴 5 公斤的头盔几天试试就明白，为什么 19 世纪的近现代军队打土著根本不需要这玩意了，人家英国人拿褐贝斯打大清都不着甲，你元老院拿火帽枪打个 17 世纪的而已，觉得士兵体力过剩是不是？

---

韃官貴人 于 2018-9-20 23:07:04 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-20 09:41
>
> 扯淡，南北战争开始的时候双方还一大票用滑膛枪呢。

这后面不就是啥都有了么。

---

kid1417 于 2018-9-21 00:30:29 发表了：

少量配备，攻坚时用，主要是治安军和警察

---

kirbylynx 于 2018-9-21 11:59:10 发表了：

还搞毛线列步兵？有了后装枪直接散兵战术了啊，还搞线列战术等着被对面炮打？

---

kirbylynx 于 2018-9-21 12:09:14 发表了：

历史上线列步兵主要用来反制骑兵冲击的，其实也不是一点用都没有吧。不过我觉得就算是反骑兵冲击，穿甲也没什么用……

---

wwz45 于 2018-9-21 12:47:58 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-9-21 11:59
>
> 还搞毛线列步兵？有了后装枪直接散兵战术了啊，还搞线列战术等着被对面炮打？ ...

米尼枪基本可以压制 17 世纪大部分的炮阵地。

---

wwz45 于 2018-9-21 12:58:16 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-9-21 12:09
>
> 历史上线列步兵主要用来反制骑兵冲击的，其实也不是一点用都没有吧。不过我觉得就算是反骑兵冲击，穿甲也没 ...

对抗骑兵得摆方阵或者环形阵。一条线摆开绕过去就打透了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-22 17:46:46 发表了：

> kirbylynx 发表于 2018-9-21 12:09
>
> 历史上线列步兵主要用来反制骑兵冲击的，其实也不是一点用都没有吧。不过我觉得就算是反骑兵冲击，穿甲也没 ...

不说，线列步兵的主要作用是输出火力，只有在必要的时候才结阵抵御骑兵冲击，而且反制地方骑兵攻击己方阵型侧翼的主要方法其实是用己方骑兵进行拦截

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-22 17:49:17 发表了：

> wwz45 发表于 2018-9-21 12:47
>
> 米尼枪基本可以压制 17 世纪大部分的炮阵地。

不好说，我看有的资料说明朝的很多火炮有的都到将近四十倍径了，估计射程不近哦

---

cc5233 于 2018-9-22 19:59:31 发表了：

我估计 钢铁产量要是能上的去，比较乐观，应该会装备一些

---

peidela 于 2018-9-23 10:25:48 发表了：

有枪就不要甲。问题是愚蠢的元老院让国民军用大刀和长矛去打明军。那甲就非常有必要了。

---

Scat 于 2018-9-23 10:27:01 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-22 17:46
>
> 不说，线列步兵的主要作用是输出火力，只有在必要的时候才结阵抵御骑兵冲击，而且反制地方骑兵攻击己方阵 ...

空心方阵了解一下

---

Scat 于 2018-9-23 10:31:06 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-22 17:49
>
> 不好说，我看有的资料说明朝的很多火炮有的都到将近四十倍径了，估计射程不近哦
>
> ...

那是愚昧的想当然出来的不科学的长身管，当时的黑火药能达到最大初速也就是 25-30 倍径，也就是舰用加农炮的倍径数，很多攻城守城短炮连 10 倍都不到

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-23 14:35:46 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-23 10:31
>
> 那是愚昧的想当然出来的不科学的长身管，当时的黑火药能达到最大初速也就是 25-30 倍径，也就是舰用加农炮 ...

不是，我说的明军那个炮是个小口径炮，而不只是明军，哪怕是欧洲的很多蛇炮鹰炮身管也是那么长。要知道只要火药燃气提供的推力大于炮膛与炮弹间的摩擦力，在这段身管内炮弹就会持续加速，这个距离长度相对来说是一定的，而倍径是口径和身管长度的比例，不是实际长度，同样的身管长度口径小倍径大，口径大倍径小，对于小口径炮而言接近四十倍径也不长。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-23 14:40:01 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-23 10:27
>
> 空心方阵了解一下

我知道，我的意思是线列步兵的主要任务是以线列战术对敌输出火力，结成方阵只是一种防御态势，一旦结成空心方阵线列步兵的火力输出就会极大下降，大部分士兵都无法正常射击，无法持续对敌人施加压力，有的时候只要迫使敌人保持空心方阵无法有效机动和射击，骑兵的任务就完成了。所以对付敌军骑兵，保护己方侧翼主要还是要靠自己的骑兵进行掩护和缠斗。

---

Scat 于 2018-9-23 16:39:03 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-23 14:35
>
> 不是，我说的明军那个炮是个小口径炮，而不只是明军，哪怕是欧洲的很多蛇炮鹰炮身管也是那么长。要知道只 ...

口径小了射程也就没了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-23 16:43:40 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-23 16:39
>
> 口径小了射程也就没了

口径小是相对火炮来说的，但那也好歹是小口径野战火炮啊，比枪无论是口径还是射程都大多了，这种火炮在明军中装备很多的

---

Scat 于 2018-9-23 16:58:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-23 16:43
>
> 口径小是相对火炮来说的，但那也好歹是小口径野战火炮啊，比枪无论是口径还是射程都大多了，这种火炮在明 ...

八旗的炮队就用那个，射程也就几百米，打雅克萨的时候跟哥萨克的火绳枪和松木炮互怼了半年最后还得在齐齐哈尔铸红衣炮开山炮才搞定

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-23 17:02:14 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-23 16:58
>
> 八旗的炮队就用那个，射程也就几百米，打雅克萨的时候跟哥萨克的火绳枪和松木炮互怼了半年最后还得在齐齐 ...

不好说，我看估计再怎么近怎么也能打个五六百米？说不定能有一千米，比步枪有效射程远了

---

Scat 于 2018-9-23 17:06:36 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-23 17:02
>
> 不好说，我看估计再怎么近怎么也能打个五六百米？说不定能有一千米，比步枪有效射程远了 ...

髡贼炮多好吗

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-23 17:52:09 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-23 17:06
>
> 髡贼炮多好吗

这种小炮几乎是当大型火枪用的，而且髡贼不是什么时候前线都有炮，一个连进行治安作战也能带炮？遇到道路难行的地方火炮跟不上咋办，人家那些小炮体积非常小机动性可很强

---

useragent 于 2018-9-23 17:57:37 发表了：

治安战装备护甲镇暴用，正规战暂时用不到吧…

---

Scat 于 2018-9-23 20:25:15 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-23 17:52
>
> 这种小炮几乎是当大型火枪用的，而且髡贼不是什么时候前线都有炮，一个连进行治安作战也能带炮？遇到道路 ...

恰恰相反，明清的长管炮炮架尤其不科学，差不多就是一个牛车或者马车上面装着柜子，柜子上面装着一个 u 型炮架，比当时欧洲的 12 磅炮还要重

你说那种轻的东西是抬枪，射程还不如南洋步枪远。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-24 05:57:25 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-23 20:25
>
> 恰恰相反，明清的长管炮炮架尤其不科学，差不多就是一个牛车或者马车上面装着柜子，柜子上面装着一个 u 型 ...

我说的就是那种放在推车上的长管炮

---

铜第周 于 2018-9-24 13:25:59 发表了：

> wwz45 发表于 2018-9-19 23:40
>
> 主要是治安战防弓箭等投射武器，还有一些劣质的热兵器。可以只装备防护上半身正面的护具和头盔。没有全身 ...

我也觉得，不当兵就不死人了？那时候的乱世，灾年哪都在死人，当兵好歹饱死鬼

---

北风之翼 于 2018-9-24 14:27:12 发表了：

板甲、护肩加头盔就很好

---

Scat 于 2018-9-24 23:49:50 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-24 05:57
>
> 我说的就是那种放在推车上的长管炮

那玩意不但不轻而且造价夸张，清朝的时候基本上只装备禁卫军火器营，明朝好像还没那玩意，禁卫军神机营主要还是弗朗机

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-25 00:06:25 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-24 23:49
>
> 那玩意不但不轻而且造价夸张，清朝的时候基本上只装备禁卫军火器营，明朝好像还没那玩意，禁卫军神机营主 ...

我这几天看的关于明军装备的文章上面说那些是明军的主力装备之一，而且还发现南方明军大量装备质量看起来相当不错的火绳枪

---

Scat 于 2018-9-25 18:40:05 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-25 00:06
>
> 我这几天看的关于明军装备的文章上面说那些是明军的主力装备之一，而且还发现南方明军大量装备质量看起来 ...

明军是高度言行不一的乌合之众，好吧其实只有 90%是乌合之众，还有 10%是有战斗力的，但是不在编制序列内的将领私兵，明军的火绳枪验收标准很高，欧洲的火绳枪一般都是垫着破布烂纸装弹，明军要求是枪弹严丝合缝的能自己滑进枪管里，稍微捅捅就不会掉出来，反正现在做 bb-gun 的私企未必能做到。但是明军普遍的记录是长矛锈的没样，盔甲拎起来散成一地锈铁片，绝大部分最精锐的（除将领私兵以外）正规军标营只有永乐年间的天地玄黄铳（单管的短筒火门枪，尽管叫枪其实平均口径在 25 毫米上下）和虎尊炮。另外除了禁卫军之类少量部队，以及将领私兵，明军的粮饷从来没什么保证，出兵先补发开拔银，出门一路抢劫才是常态。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-25 18:58:25 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-9-25 19:00 编辑_

> Scat 发表于 2018-9-25 18:40
>
> 明军是高度言行不一的乌合之众，好吧其实只有 90%是乌合之众，还有 10%是有战斗力的，但是不在编制序列内的 ...

料敌从宽，而且明军也是有久经战阵的有战斗力的部队的，包括福建一代就有长期和倭寇作战，善用火绳枪的部队，北方则有长期同满清作战，善于使用火炮和战车的部队，感觉临高里面对明末明军热兵器水平还是低估了，尤其是敌方火绳枪的普及率，据我看的资料明末南方生产的火绳枪质量在当时已经相当不错，而且不光南方军队装备比例很大，民间保有量也很可观，而且我看一些保留下来的明末火器，从火绳枪到各种火炮，虽然质量参差不齐，但是好的还是有不少的

---

Scat 于 2018-9-25 19:06:46 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-25 18:58
>
> 料敌从宽，而且明军也是有久经战阵的有战斗力的部队的，包括福建一代就有长期和倭寇作战，善用火绳枪的部 ...

一个鸳鸯阵十几个人里配两个火铳，到戚继光到兵部当官之前一直都是天地玄黄铳，极少量是三眼铳和缴获的铁炮，后来才换了一部分鸟枪，鸟枪大量装备是清朝的事，这戚家军已经是明军的头号劲旅之一了。

---

9 号单开道岔 于 2018-9-25 19:57:24 发表了：

髡贼靠远射程、高火力输出和高机动性吊打敌人，盔甲重量，还不如节省下来多背点子弹和补给

---

meicn 于 2018-9-26 22:44:28 发表了：

得了，有现代防弹衣基础在，再做盔甲是不是傻？直接前后胸复合板呗~用藤甲外层防砍，折叠纸甲加粗布包裹加了丝绸的水泥块，前胸带 1mm 钢板衬底，后背不带，妥妥的，按需装备喽

---

meicn 于 2018-9-26 22:47:08 发表了：

按流言终结者里的测试，用加了纤维丝的白水泥块，可以有效抵挡各类铅芯蛋了~比纯钢板轻不少，唯一的问题就是防二次名中能力差，所以再上一块薄钢板

---

wwz45 于 2018-9-26 22:50:21 发表了：

> meicn 发表于 2018-9-26 22:47
>
> 按流言终结者里的测试，用加了纤维丝的白水泥块，可以有效抵挡各类铅芯蛋了~比纯钢板轻不少，唯一的问题就 ...

现在哪里搞凯夫拉纤维？

---

meicn 于 2018-9-26 22:58:42 发表了：

> wwz45 发表于 2018-9-26 22:50
>
> 现在哪里搞凯夫拉纤维？

奢侈点，又效果差点，用蚕丝……俺们又不要真的挡住啥炮子，只要给大头兵一个不会被对方随便什么枪都能一枪打自己的洞穿的感觉就型了

---

meicn 于 2018-9-26 23:00:43 发表了：

给线列步兵多一点点士气，总归好点。但是搞古式板甲真的没必要，那玩意真的太沉了

---

陆李仙 于 2018-10-7 13:26:50 发表了：

直接锁子甲，这样成本更低

---

陆李仙 于 2018-10-7 13:29:21 发表了：

冲压锁子甲，这样好搞

---

jialu 于 2018-10-9 11:42:27 发表了：

> Scat 发表于 2018-9-19 23:11
>
> 如果有用的话，欧洲那些排队枪毙兵早就穿了。
>
> 且不说一块铁板到底能不能防弹。排队枪毙并不是两队人面对面 ...

我感觉情况不一样，欧洲战场线列兵面对的三大伤亡威胁：1 敌人滑膛枪弹丸，2 炮弹（实心，霰弹，榴弹）3 刺刀。以交战距离来看要抵挡敌人枪的大口径铅弹盔甲必须有想当防护力，的确得不偿失，所以装备有甲的只是胸甲骑兵。&nbsp; &nbsp;而临高目前主要敌人是明军，明军处于冷热兵器混装，防护冷兵器并不需要太强的防护力，而明军的火器低劣，三眼铳，‘神枪’，鸟铳之类射程近威力小，比不上欧洲燧发枪，而且三眼铳之类很可能是装填的霰弹，至于火炮里也有很多是发现霰弹的。相对轻便的盔甲还是能起到作用的。加之临高已经开始向满清出口冲压的板甲，我觉得完全可以利用生产线来给一线部队试装一部分甲。可以试验下我之前帖子的板甲，皮甲，姨妈巾甲三件套

---

Scat 于 2018-10-9 13:13:18 发表了：

> jialu 发表于 2018-10-9 11:42
>
> 我感觉情况不一样，欧洲战场线列兵面对的三大伤亡威胁：1 敌人滑膛枪弹丸，2 炮弹（实心，霰弹，榴弹）3 刺 ...

交战距离 交战距离 交战距离

你射程比人家远那么多为啥非要跑到弓箭能射到你的地方？

---

jialu 于 2018-10-9 16:12:36 发表了：

> Scat 发表于 2018-10-9 13:13
>
> 交战距离 交战距离 交战距离
>
> 你射程比人家远那么多为啥非要跑到弓箭能射到你的地方？

&nbsp; &nbsp;明朝鸟铳虽说百来米就没有精度，但是几百米上还会有一定杀伤力吧。比如明军见了临高军队，出于紧张在几百米外就放枪放炮壮胆，绝大多数弹丸脱靶，但是一枚流弹打中倒霉大头兵。大头兵中枪没死在那惨叫，对士气还是有影响的，而且就白瞎了这大头兵的训练成本，后边还要善后费用。如果能有盔甲情况就不一样了。

&nbsp; &nbsp;再比如占领了城市，两个大头兵路上站岗，二层酒楼上跳下来个皇明大侠拿着大刀片砍人，盔甲也能救人一命。

---

9 号单开道岔 于 2018-10-9 19:12:06 发表了：

> jialu 发表于 2018-10-9 16:12
>
> 明朝鸟铳虽说百来米就没有精度，但是几百米上还会有一定杀伤力吧。比如明军见了临高军队，出于紧张在 ...

冷枪冷炮就不用管了，士兵是灰衣牲口，我们不用学米帝搞“零伤亡”战争

把盔甲的重量节约下来，更能提升靠两条腿背行李行军的士兵们的士气

---

Scat 于 2018-10-9 23:16:18 发表了：

> jialu 发表于 2018-10-9 16:12
>
> 明朝鸟铳虽说百来米就没有精度，但是几百米上还会有一定杀伤力吧。比如明军见了临高军队，出于紧张在 ...

个位数伤亡，有人喊疼，都怕影响士气还打什么仗？唱唱歌跳跳舞学学插花关爱关爱小动物不就好了？

作为优势一方能让对手顺利从行军队形展开成战斗队形，指挥官就该撤职。

再说明军有多少鸟枪，谁见过存世的实物？

---

平一指 于 2018-10-9 23:30:00 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2018-10-9 19:12
>
> 冷枪冷炮就不用管了，士兵是灰衣牲口，我们不用学米帝搞“零伤亡”战争
>
> 把盔甲的重量节约下来，更能提升 ...

这个要分情况，如果是不需要负重的留守部队应该装备铠甲降低伤亡。需要负重行军的野战部队就不太需要，因为有了铠甲，弹药就不够了，不划算。

---

cbx\_\_001 于 2018-10-9 23:37:06 发表了：

盔甲能用到的机会很少，只有在己方比敌方人少很多而且被包围敌方有大量远程武器的时候才有用

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-10 11:29:35 发表了：

有这个资源赶紧升级成后装枪，到时候作战都在掩体后面，要么趴在地上打枪，有钢盔大部分时候就够用了

---
